<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nginx on sangminlog</title>
    <link>http://sangm1n.github.io/tags/nginx/</link>
    <description>Recent content in Nginx on sangminlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://sangm1n.github.io/tags/nginx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>［서버 / Server］ Apache vs Nginx 간단 비교</title>
      <link>http://sangm1n.github.io/compare-apache-nginx/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sangm1n.github.io/compare-apache-nginx/</guid>
      <description>2주에 걸쳐 서버 프로그램으로 Apache와 Nginx를 설치해서 사용해봤다. 두 가지 프로그램이 전체 웹 서비스의 반 이상을 차지할 정도로 폭넓게 사용된다고 하니 어떤 차이점이 있는지 궁금해졌다.
Apache http 웹 서버의 대명사라고 불리는 아파치는 MPM(Multi Processing Module : 다중처리모듈) 방식으로 요청을 처리한다.
스레드/프로세스 기반 구조 스레드/프로세스 기반 구조는 기본적으로 한 개의 스레드가 한 개의 요청만을 처리하는 구조이다. 사용자가 늘어날수록 많은 스레드를 생성해 메모리나 CPU 소모가 증가한다. 대표적으로 prefork와 worker 방식이 있다.
Prefork MPM  실행 중인 프로세스를 복제하여 처리하는 방식 각 서버 프로세스는 한 번에 하나의 요청만 처리, 요청량이 많아질수록 프로세스를 복제하여 동작 PHP 환경에서 권장되는 방식  Worker MPM  한 개의 프로세스가 여러 개의 스레드를 사용하여 요청 처리 메모리 소모가 prefork 방식보다 적어 통신량이 많을 때 유리  아파치는 연결할 때마다 새로운 프로세스나 스레드가 필요하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>［서버 / Server］ AWS를 이용한 서버 구축 (2) 외부 접속</title>
      <link>http://sangm1n.github.io/connect-aws/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sangm1n.github.io/connect-aws/</guid>
      <description>Situation 현재 AWS 클라우드 서비스에 서버를 구축해놨다.
   Server Program Back-end Language DBMS (+DB)     Nginx PHP MySQL    chrome 웹 브라우저를 클라이언트라고 생각하고 서버에 외부 접속하는 방법을 알아보겠다.
Nginx 인바운드 규칙에 HTTP를 추가하고 인스턴스의 IP 주소로 들어가면 Welcome to nginx! 문장이 우릴 맞아준다. nginx가 잘 설치된 것은 물론 외부 접속에 성공했다는 것을 의미한다. PHP phpinfo 파일 작성 $ sudo vi /var/www/html/phpinfo.php &amp;lt;?php phpinfo(); ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>［서버 / Server］ AWS를 이용한 서버 구축 (1) NPM 설치</title>
      <link>http://sangm1n.github.io/start-aws/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sangm1n.github.io/start-aws/</guid>
      <description>AWS ? Amazon Web Services, AWS는 아마존에서 만든 Cloud service로 가상 컴퓨터와 스토리지, 네트워크 인프라 등 다양한 서비스를 제공한다.
클라우드 컴퓨팅은 네트워크 상에서 클라우드 서비스 자원을 빌려 사용하는 것을 뜻하며 세 분류로 나뉜다.
 IaaS : Infrastructure as a Service, 컴퓨터 환경만 빌려 사용
ex) AWS EC2, Google Cloud Platform, Azure Virtual Machines, Naver Cloud Platform PaaS : Platform as a Service, 플랫폼 서비스
ex) AWS Elastic Beanstalk, Windows Azure, Heroku SaaS : Software as a Service, 서비스를 이용할 수 있는 소프트웨어</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
